大劣人：港已不安全

親歷民運內地人：港已不安全

【本報訊】從北京來港的王女士（化名）曾參加八九民運，昨日首度來港參加維園六四燭光集會。她說中共政權「對誰都不放心」，故港府修訂《逃犯條例》，目標是對付在港的富豪和異見人士，從近月林榮基逃亡到台灣、八九民運領袖封從德被拒入境事件，反映香港已經不再安全，認為一旦通過修例，異見人士或會被送中受審。

王女士30年前在北京參加過民運，那年她26歲，六四夜留在市郊家中，避過血腥鎮壓，有朋友在北京木樨地親眼見到軍人開槍。起初她以為民運很快平反，結果頭髮盡白仍見不到前路，「總覺得很快翻轉（平反），沒想到過30年」。

近年內地自由空間收窄，網絡管制嚴格，親友間都不敢討論政治和時事，王女士只與子女講述六四真相。對於年輕一代漸漸疏離，她表示理解：「記憶不能勉強，兩代人感覺不一樣。」她指中國現時只有香港這個城市能夠長時間堅持悼念六四死者，盼望港人守住自由，反對《逃犯條例》修訂。

減少大劣人湧入的最好方法

她指中國現時只有香港這個城市能夠長時間堅持悼念六四死者，盼望港人守住自由，反對《逃犯條例》修訂。